<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>

<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Письмо №44. А. С. Оголину.</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>NAME?</publisher>
            <date when="2020-04-24">24 April 2020</date>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <bibl>
               <author><persName ref="PersonList.xml#N_A_Tolstoy">Н. А. Толстой</persName></author>
               <author><persName ref="PersonList.xml#N_M_Lozinskaya">Н. М.
                  Лозинская</persName></author>
               <name>Личная коллекция Михаила Сонькина?</name>
               <idno>Номер письма в личной коллекции Михаила Сонькина?</idno>
               <availability status="free">
                  <p>In the public domain.(?)</p>
               </availability>
            </bibl>
            <msDesc>
               <msIdentifier>
                  <settlement>Москва</settlement>
                  <repository>Личная коллекция Михаила Сонькина?</repository>
               </msIdentifier>
               <physDesc>
                  <objectDesc>
                     <supportDesc>
                        <support>Набор сложенных втрое клетчатых тетрадных листков.</support>
                     </supportDesc>
                  </objectDesc>
                  <handDesc>
                     <p>Часть <persName xml:id="N_A_Tolstoy">Н. А. Толстого</persName> написана
                        синей шариковой ручкой. Часть <persName xml:id="N_M_Lozinskaya">Н. М.
                           Лозинской</persName> -- кориченвым фломастером.</p>
                  </handDesc>
               </physDesc>
            </msDesc>
            <listPerson>
               <person xml:id="Elli_Nikolaevna"/>
               <person xml:id="Valentin_Yakovlevich"/>
               <person xml:id="Valya"/>
               <person xml:id="Alexey_Lebedev"/>
               <person xml:id="Vera_Krakau"/>
               <person xml:id="N_I_Tolstoy"/>
               <person xml:id="Katya"/>
               <person xml:id="O_A_Prohorova"/>
               <person xml:id="G_A_Lozinskiy"/>
               <person xml:id="Misha_Tolstoy"/>
               <person xml:id="Anya_Chyornaya"/>
               <listRelation type="personal">
                  <relation name="parent_of" active="#Elli_Nikolaevna" passive="#Andrey?"/>
                  <relation name="parent_of" active="#Valentin_Yakovlevich" passive="#Andrey?"/>
                  <relation name="siblings" mutual="#Andrey? #Valya"/>
                  <relation name="spouse" mutual="#Anya_Chyornaya #Misha_Tolstoy"/>
                  <relation name="parent_of" active="addressee?" passive="#Misha_Tolstoy"/>
                  <relation name="parent_of" active="addressee?" passive="#Natasha?"/>
                  <relation name="parent_of" active="#Vera_Krakau" passive="Anya_Chyornaya"/>
                  <relation name="parent_of" active="#Natasha?" passive="#N_I_Tolstoy"/>
                  <relation name="parent_of" active="addressee?" passive="#Katya"/>
                  <relation name="parent_of" active="#Katya" passive="#O_A_Prohorova"/>
                  <relation name="parent_of" active="#Katya" passive="#G_A_Lozinskiy"/>
               </listRelation>
            </listPerson>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <encodingDesc>
         <tagsDecl> </tagsDecl>
      </encodingDesc>
      <profileDesc>
         <correspDesc>
            <correspAction type="sending">
               <persName ref="PersonList.xml#L_N_Tolstoy">Н. А. Толстой</persName>
               <placeName ref="PlacesListxml#PLACE">!Название места!</placeName>
               <date when="1976-11-30">30/XI 76</date>
            </correspAction>
            <correspAction type="receiving">
               <persName ref="PersonList.xml#RECEIVER">Имя получателя</persName>
               <persName ref="PersonList.xml#RECEIVER">Имя получателя</persName>
            </correspAction>
            <correspContext>
               <ref type="prev"/>
            </correspContext>
         </correspDesc>
      </profileDesc>
   </teiHeader>

   <text xml:id="A.S.Ogolinu_44">
      <body>
         <p>1</p>

         <p>30/XI 76</p>

         <p>Дорогая Танюша!</p>

         <p>Приехали мы с папой утром 27 октября в Амман, а выехали из Карповского двора утром
            Натальиного дня т.е. 8 сентября. И были мы все это время людьми без постоянного места
            жительства и без определенных занятий. Конечно, нехорошо, что не бросали открыток с
            дороги, но, казалось, что это дело неверное и доставка может затя- нуться. Вот, думали,
            приедем скоро "домой" и в "понедельник"-день нашей традицион- ной почтой —— пошлём. А
            это "скоро" затянулось на 50 дней. Это письмо первое и в нем будет всего понемногу,
            более подробные картины нашей Одиссеи, вырисуются посте- пенно, попозже. Сейчас все еще
            не отлежалось, одно впечатление, при передвижении со скоростью 100 км в час, наложилось
            на другое, и нужно много усилие, чтобы их отделить друг от друга. Но маршрут наш говорит
            сам за себя. Ленинград —— Финляндия —— паром —— Швеция —— паром —— —— ФРГ —— Голландия
            —— Люксембург —— Франция —— Испания —— Андорра —— Франция <add place="above">—— Монако
               ——</add> —— Италия —— —— Югославия —— Болгария —— Турция —— Сирия —— —— Иордания.
            Всего 13 1/2 тысяч километров. В Голландии папа купил "говорилку", как мы ее назвали.
            Маленький, размером с "сувенир- ную" спичечную коробку, точнее 12x6x3 см касетный
            магнитофон (рисунок)</p>

         <p>2</p>

         <p>чтобы в пути не записывать, что трудно (трясёт), а просто наговаривать свои впечатления.
            Сейчас мы прослушиваем (папа жалеет, что я ленилась говорить) эти записи. Все что
            говорил папа —— очень интересно, легко, ярко с некоторой гипербо- личностью. Все, что
               <del rend="overstrike">что</del> я —— скучно, банально, ??? перечислительное, не дает
            никакого пред- ставления об окружающем и голос фаль- шивый и отвратительный. Я очень
            недо- вольна собой. [Все врет. Отец.] Где-то в середине путешествия испортился наш
            фотоаппарат. К счастью я взяла кинокаме- ру. (Ты об ней спрашиваешь?) и м.б. на ней
            что-нибудь получится. Что у папы с ногой? Да у нео в Финлян- дии (самая острая боль), в
            Швеции и еще несколько дней после (вообще-то, он и сейчас ??? жалуется) до невозможности
            болело колено. Он даже колебался не вер- нуться ли домой и лететь в Амман. Сперва он сам
            определил, а потом доктор в Париже подтвердил, что это бурсит, воспаление коленного
            сустава <add place="above">(сумки)</add> и вода в колене. <add place="above">не
               питьевая.</add> Теперь папа вспоминает, что не так давно сильно ударился об угод
            кровати и это дало такой результат. Глотает Brufen —— лекарство, которым лечится Володя,
            муж Насти Егорьевой. Очень помо- гает.</p>

         <p>3</p>

         <p>Конечно папа мечтал давно о таком великолепном путешествии и считал, что оно ему будет
            нипо- чем. Но ему уже давно <add place="above">(40 лет)</add> не 20 лет, и проехали мы
            сама знаешь сколько, напряжение в пути изрядное, надо все время быть начеку, особенно на
            автострадах, так что вдруг ночью (в Андорре) в кемпинге —— спали мы в своей машине —— у
            папы пошла кровь носом и это повторя- лось потом неоднократно и неожиданно. Он стал в
            сумерках плохо видеть, болела голова.. Опять таки уже в Париже определилось подскочившее
            давление: 130——170.<add place="below">(вместо привычных 80——120)</add> Ему дали
            бюллетень и велели отдохнуть. Так что, то что мы жили не в гостинице, а в семье было
            просто спасительно.<add place="below">[Я слишком часто повторял в пути: "нет уж, кровь
               из носу, а доедем до места. Н.Т.]</add> Когда приехали, нас ждали 4 твоих чудесных
            письма —— какая радость. А что за прелесть Тёма! Когда вспоминаю о нем и произношу его
            имя у меня слезы наворачи- ваются, я так его люблю. [Совсем спятила по внуку старуха
            Н.Т.] Было два письма от Верхен, 2 от Ани, 1 от Наташи, и одно от Ники. —— Вот сколько
            накопилось. Ты не написала как у тебя идет (и идёт ли) перевод о ???. Почему не
            получилось с секретарской работой. Огорчила и озадачила сообщением о Кате. Уж если
            уехала на долго надо было, по моему, взять и Люшу. Пусть там ходит в школу. Неужели у
            нее не болит душа за оставшихся деток. Была бы у тебя квартира, ты</p>

         <p>4</p>

         <p>могла бы даже м.б. Глеба взять к себе. Он и помощник был бы тебе и ты бы заменила ему
            мать. Он ведь очень хоро- ший мальчик и не заслужил такого детства. А Саша, что-бы не
            выделывала Катя, наш родной, достойный, любимый зять. Как ему должно быть сейчас трудно
            справляться. А магнитофончик Филипс —— восторг. Весит —— перышко, звук четкий. Конечно
            он для речи, вместо записной книжки. Так и называется "pocket memo". Кассетки ——
            крохотулечки по 15 мин на сторону, всего на полчаса. Вместе с ним купил для ??? Обычный
            Cassette-Radio, очень хороший и элегантный. Она будет довольна. ??? утешаем себя им в
            Аммане. Не терпится узнать, что и какое у тебя родится. Заранее любим это. Как известно
            Игнатий считает, что Ване для того, чтобы стать писателем надо уйти из дому. Игнатий всё
            пере- путал: Толстые сначала становятся писателями, а потом уж уходят из дому. Целуем
            крепко дорогого Андрюшу и весь клан Элли Ник, Вал. Як. Валю. Тебя топим в родительской
            любви, а Тёму —— в дедобабной.</p>

         <p>Папа и Мама</p>
      </body>
   </text>
</TEI>
